\subsection{Análise do campo gerador pelo estator}
As correntes impostas no estator do arquivo disponibilizado ("Motor.FEM") são:
\begin{equation}
    I_a = 2 = 2 \angle 0^{\circ}
\end{equation}
\begin{equation}
    I_b = -1 + 1.732j = 2 \angle 120^{\circ}
\end{equation}
\begin{equation}
    I_c = -1 - 1.732j = 2 \angle -120^{\circ}
\end{equation}

Observando as defasagens das correntes, a sequência de fase utilizada para alimentar o motor foi a sequência negativa acb, visto que a corrente C está adiantada em relação à A.

Equações das correntes em função do tempo para uma frequência de 0.5Hz:
\begin{equation}
    I(t) = I_{max} \cdot \cos (2\pi ft + \phi)
\end{equation}
\begin{equation}
    I_{a}(t) = 2 \cdot \cos (180t)
\end{equation}
\begin{equation}
    I_{b}(t) = 2 \cdot \cos(180t + 120)
\end{equation}
\begin{equation}
    I_{c}(t) = 2 \cdot \cos (180t - 120)
\end{equation}
\subsubsection{Análise no domínio do tempo}
\textbf{Sequência negativa}
\begin{equation}
    I_a =  2 \angle 45^{\circ} = 1.4142 + 1.4142j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_b = 2 \angle 165^{\circ} =-1.9318 + 0.5176j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_c = 2 \angle -75^{\circ} = 0.5176 - 1.9318j
\end{equation}

\begin{equation}
    I_a =  2 \angle 90^{\circ} = 0 -2j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_b = 2 \angle 210^{\circ} = -1.732 -1j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_c = 2 \angle -30^{\circ} = 1.732 - 1j
\end{equation}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{imagens/Minus0.PNG}
        \caption{0 graus}
        \label{fig: Sequência negativa - 0 graus}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{imagens/Minus45.PNG}
        \caption{45 graus}
        \label{fig: Sequência negativa - 45 graus}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{imagens/Minus90.PNG}
        \caption{90 graus}
        \label{fig:Sequência negativa - 90 graus}
    \end{minipage}
\end{figure}

É possível observar como o campo gira no sentido horário com o passar do tempo.

\textbf{Sequência positiva}
\begin{equation}
    I_a =  2 \angle 0^{\circ} = 2
\end{equation}
\begin{equation}
    I_b = 2 \angle -120^{\circ} = -1 - 1.732j 
\end{equation}
\begin{equation}
    I_c = 2 \angle 120^{\circ} = -1 + 1.732j
\end{equation}

\begin{equation}
    I_a =  2 \angle 45^{\circ} = 1.4142 + 1.4142j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_b = 2 \angle -75^{\circ} = 0.5176 - 1.9318j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_c = 2 \angle 165^{\circ} = -1.9318 + 0.5176j
\end{equation}

\begin{equation}
    I_a =  2 \angle 90^{\circ} = 0 - 2j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_b = 2 \angle -30^{\circ} = 1.732 - 1j
\end{equation}
\begin{equation}
    I_c = 2 \angle 210^{\circ} = -1.732 -1j
\end{equation}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{imagens/Positivo0.PNG}
        \caption{0 graus}
        \label{fig: Sequência positiva - 0 graus}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{imagens/Positivo45.PNG}
        \caption{45 graus}
        \label{fig: Sequência positiva - 45 graus}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{imagens/Positivo90.PNG}
        \caption{90 graus}
        \label{fig:Sequência positiva - 90 graus}
    \end{minipage}
\end{figure}

É possível observar como o campo gira no sentido anti-horário com o passar do tempo.
\newpage
\subsection{Análise do campo gerado pelo rotor}
 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.5\textwidth]{imagens/rotorB.PNG}
    \caption{Indução Magnética - |B|}
    \label{fig:|B|}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.5\textwidth]{imagens/rotorH2.PNG}
    \caption{Campo magnético - |H|}
    \label{fig:|H|}
\end{figure}
 
 Conforme as imagens acima, podemos verificar  uma maior concentração de energia no entreferro e nas bobinas do rotor
 \newpage
 \subsection{Interação entre os campos}
 Pela equação da Força de Lorentz temos: 
 \begin{equation}
    F = J \times B
\end{equation}
\qquad Pela regra da mão direta, conclui-se que a força será máxima quando o campo B e a densidade de corrente J forem perpendiculares e será nulo quando forem paralelas.
\qquad Ou seja, o torque será máximo quando a bobina do rotor estiver em paralelo com o campo do estator e será nulo quando a bonina do rotor estiver perpendicular ao campo do estator.  
 
 
 \subsection{Pesquisa}
 
 \qquad Uma máquina síncrona é uma máquina de corrente alternada na qual a frequência da tensão induzida e a velocidade possuem uma relação constante. Sua velocidade de rotação é dada por 
 \begin{equation}
     n = \frac{120f}{P}
 \end{equation}
\qquad Onde f é a frequência e P o número de polos. Ou seja, quanto maior o número de polos menor a velocidade de rotação. 

\qquad A máquina síncrona é composta por três enrolamentos no estator, defasados de 120 graus e um enrolamento no rotor alimentado em corrente contínua. O rotor da máquina síncrona pode ser liso ou com polos salientes. Para máquinas de alta velocidade, usa-se geradores de polos lisos com 2 ou 4 polos. Para turbinas, usa-se geradores de polos salientes com no mínimo 4 polos. Como a tensão induzida é função da frequência e do fluxo, e a frequência é constante, o controle da tensão em uma máquina síncrona é feito através da corrente do campo que produz o fluxo.
 